原來新假期教行山人士走崎嶇路線

害死人

唔覺新假期有錯，佢根本預測唔到天氣同行山人士體能。一個計劃良好既人，根本唔會求祈唔識路，又無地圖指南針就睇篇文出發。係個兩個人問題。正如考試唔及格，你又懶老師咩，根本係自己無做好準備

佢標題講嘅昂平係另外有容易嘅路上去, 不必經吊手岩

所以？ 有難有易，根本本本行山書都係咁寫。要自己量力而為，唔好懶本書或網上資料。正如自己有心臟病，就算選條易行結果病發，唔通又懶本書害死你？

今日能見度低又濕

咁樣怪9人地有點兒過左火,
提下有難走路線都唔得,
大佬人地無叫你on9乜都唔識走去行架喎......
若然佢比晒資料, 講到亞豬亞狗都可以去行,
然後有人柒左去咁就唔同講法

問題係難果條根本唔應該行 已經有警告牌同欄

條路根本就連提都唔應該提
上面啲人肯認炒車未

人地有講難度較高wo
行山人士應該自己衡量下自己能力

咁啲行山網係咪要執柒佢

唔係難度點嘅問題 係連有呢條路線都唔應該提
因為根本就唔應該行呢到

條路係極難行 要手腳並用 仲要好危險
正路應該告誡讀者要遠離個條路
而家用難度較高輕輕帶過
完全係誤導
令人覺得所謂難個條只係難過輕鬆版少少
但其實係難五十倍

個網都寫難度甚高

我回應佢提都唔應該提

拎行山友同生活雜誌比 ？
你唔拎本龍虎豹比話點解閪假誌唔登得j圖

提都唔提，咁野外攀山係咪要係香港禁止，攀山總會係咪要摺埋？佢地攀山位連警局牌都無都一樣照去

拗乜撚野姐

一個以專業行山人士做target ordinance
一個以大眾平時會睇食喝玩樂既港女做target ordinance

成日話自己小編小編

編輯係咪應該有返D社會責任？

重點係寫稿個條友自己都無親身行過
有圖文並茂介紹
講哂危險性同注意事項
咁先係負責任既媒體
而家只係抄黎抄去既垃圾

無錯,係適合既時間同有準備下,其實唔係問題
唔好將依個問題shift去新假期到

你係新假期咋

有經驗行山既會唔會因為睇左你先識去？

冇經驗既你題難去既為乜？

湊數？

同埋睇起底post, 當事人都應該係有行開山
所以應該唔會係因為新假期而行

你應該問天氣唔好睇完篇野仲去行山，係無經驗定無智慧？

牌又樹左 網又寫左 咁都可以賴?
on9

係冇常識

人地提及下條路線都唔得 已經講明左難
出發前既research就自己責任啦

提下都唔得, 好似大陸咁ban埋keywords好無？

呢句真
佢明知自己target audience係乜
提埋啲高難度路線唔知做乜

吊手岩正常上去條路唔會經到草叢
今次消防都話係個黑警自己去左條普通人唔會去既路
關新假期撚事咩 年中大把人行吊手岩啦

冇唔俾你提

你搞清楚自己target audience係咩都仲要提就係你不負責任

你唔覺得合理啲應該係問個兩條友，唔知自己能力係乜，仲去埋啲非主路既路線做乜？

而家唔係否認新假期個D宣傳方式有問題，
只不過係依條事上，事主兩人既責任遠大於新假期
盲反好撚反智囉你地

冇錯
利申: 行(爬)過吊手岩

兩條友有問題等於新假期做得好好咩？
佢地文都del埋

我好天都爬過一次 d繩千祈唔好信哂
天氣差仲上去真係玩命

我嗰次去連繩都冇埋

巴打你都幾勇

吊手岩係一座山嘅名
一座山係可以有好多路線
南面路線最多人行，大多數行山網都係指呢條
係唔會經過山澗叢林，有爬坡，但未至於要擧岩
如果新聞冇報導錯，個兩位路線應該唔係南路

做得好唔好我唔知，睇你用咩標準，我只能夠講，如果你用最高標準，行山指南應該有kk座標，但香港9成行山網同書都無。但樓主標題係指新假期提及，所以新假期有錯，我覺得唔公道。正如你唔會用大學教科書標準去批評小學教科書話佢唔完善。所以你唔應該用專業行山指南標準去要求大眾雜誌。你想學就自然去睇大學書，你想行就自然睇專業行山書。唔好盲反。

遲下人地報西貢游船河，連登仔又走出嚟話target audience 係港女唔做運動，唔識游海，話新假期教人游海

冇人叫你落雨又大霧去

第一段
佢輕輕用較難路線帶過
識搵咁多靚相 都唔寫多兩句講下難易程度到邊
咁你又無錯 佢點寫真係唔撚關我事既
同樣道理樓主講乜都唔關你事喎咁

第二段就係嗰兩條友柒

支持死者家屬向新假期追討賠償

滿意未

又或者報極辣韓式四川火鍋，話target audience 係港女，話新假期教人食極辣嘅火鍋係唔道德
連登仔進化到做編輯，人地落咩料都要管，真確就話啫，連難易都要管

你寫得出就有人會照跟架啦
如果唔係點解電視做危險動作會叫你唔好模仿？
行山嗰位有好癬責任要搵資料睇天氣
但寫呢篇野既人都要戴返個頭盔 講返聲有幾難啦

劣鳩飯堂
Like This Page · 1 hr · Edited ·

＃唔關劣食事
＃但係又累死人

當網上大家講緊新假期叫人地去吊手岩之際，新假期已經偷偷地del左篇文，不過呢個世界上係有 Google 呢樣野，唔好覺得 del左文就當無野發生

新假期行山原文link

然後你就發現佢地已經del左，但你只要開返個 google 頁檔就搵到

Google頁檔：

佢有個閱讀更多嘅制，小弟電腦唔熟，唔知點開黎睇，但係開返個網頁原始碼，Search返就搵到嗰段野出黎

「另一個適合各類型人士的地方。景色同樣美，能看到大金鐘的山脈，又能遠看西貢。可以輕鬆路線也可以選擇難度較高的吊手岩起點出發。還有可愛的牛牛。」

如果讀者有cap圖就喺comment放返張圖啦，多謝。另外share 呢個post出去，上山前唔好信曬D網料呀。

難？你叫新假期掂定義咩叫難？對唔做運動既人，大平山都難啦。因人而異既野你覺得佢要點寫？唔delete 又話人繼續誤導，delete又話人身有屎，咁叫佢del定唔del?

認真，呢啲牌好多地方都有，去下白泥條山路中間都有個牌話前面山路崩塌咗切勿前往，因為呢啲路多數因水土流失／山泥傾瀉而令到本身條路變到unstable, 係都要行嘅就自行衡量風險

如果有依個牌就提都唔應該提，咁應該得返麥徑衛徑同菠蘿山之流~~
難還難，但如果準備充足，留意天氣路況，早出發其實一定應付到

佢定義唔到都可以參考下其行山俾幾星難度啦
同埋佢話適合「各類型行山人士」喎
條路係咪真係適合各類型人士呢？

屌
都話有難有易啦
你渣咪行易囉，勁咪行難囉，大包圍啦喎

泰菜適合各類型人士，有辣有唔辣，係咪又要睇米芝連先可以話佢有幾多粒星辣呀？

無人管佢target reader
只係話 你明知多唔同人睇
運動型同非運動型都有
就要更加講詳細啲啦
你控制唔到咩人會睇你本書架喎

連登大把呢d小學雞，唔洗同佢地認真

啲星用咩標準去定你有沒諗過？整星個人體能同你一樣？可能係體力極好既人定？你自己體能差照跟？

你有沒睇新聞，佢地偏離行線，根本己經唔係新假期個條，唔明仲鬧新假期黎做咩

亦都控制唔到d人睇完段野會做乜
可能你越話危險，某d人就越想去試呢

覆多次
你明知多唔同人睇
運動型同非運動型都有
就要更加講詳細啲啦
你控制唔到咩人會睇你本書架喎

的確控制唔到，可能孕婦睇，可能心臟疾病人士睇，係咪每篇行山文以後要寫曬己知所有疾病警告先叫負責任？

咁起碼你講左
如果唔係電視點解叫你危險動作切勿模仿

你講得無錯

覆多次
你控制唔到d人睇完你本書會做乜

覆多次
咁起碼你講左

我覺得應該對準目標 黑警先係主角

無錯？心理病本醫學手冊，dsm手冊有1000頁，而且只係心理病都未計生理，你覺得本雜誌要幾千頁警告先叫負責任，你標準無限高咁我無野好講

新假期柒左無可否認架啦
但行山人士唔睇多d資料又係邊個責任呢

on撚鳩。幾時得閒屌埋bear grylls?幾時屌埋discovery channel?
根本為反而反，果個乜鳩劣鳩食堂先至呃hit rate咋話？

較難 咪講咗囉
你話佢冇講就話啫
到到都有難嘅路㗎啦，你鍾意可以爬樹上添，難度仲高呀，記住寫返警告，一陣有on9仔爬樹上又話新假期冇警告佢爬樹係難道較高呀

講左話難行仲唔夠？
個兩條友又唔係因為呢段山路搞到出事
講到好似交通黑點咁
事實上呢d山路只係比一般有梯級既路難行
偏離路徑係佢地個人選擇

咁樣賴晒落本雜誌度又有d唔公道
果兩個當事人責任大好多啦

你中意做到好極端其實無所謂
現實上你講返下條路係點樣 大家要睇下自己能力先之類既頭盔 已經無位俾人入

Internet Archive有snapshot
下次介唔介意順手貼post link?

agger
唔通有人係山上面跳落黎，又話新假期冇叫人唔好跳咩

連登仔標準高嘛，其實咪同一般港女一樣，咩都賴人投訴，當自己冇責任

係啦 佢連提醒字眼都無就真係柒左

嗰句野係「可以輕鬆路線亦可選較難路線」咁咋喎
同埋其實大家係屌個小編自己無考察過條路有幾難就咁分享出黎 覺得佢地不負責任啫

話左較難，你都搵到位入啦
可以點形容？話左難，你想行就自己醒水去查下資料啦，唔通出左事賴人地冇講到咩

你成日都講到咁極端做咩
事實上佢真係一句都無提到過

無人屌山道行者個個 shitty 仔？

大家？
我覺得根本句嘢入佢唔到，佢嘅責任就盡晒，有幾「難」根本就係你自己嘅責任
個個人唔同，講咗難，你自己就有責任去搵有幾難
根本「難」就係一個警告嚟

btw,個兩個人唔係因為呢條路出事
唔明你點咬定條路係用較難形容都唔夠

出左事嗰兩條友的確唔可以賴哂人地
但啲媒體以後做報導可以用心啲
唔係放張靚相 加一行字就算

小學雞到討論都唔俾，一有唔同意見就block

開始駁唔到啦？

你都好意思話人極端

最極端咪有人會走去偏離路線囉
仲有咩極端啫，你又冇警告又控制唔到年做乜

係喎，新假期又真係冇提唔好偏離路徑，我錯

重點唔係呢兩個人
屌個小編自己無考察過條路有幾難就咁分享出黎 覺得佢地不負責任啫
聽講是4星路段 呢個我唔知有幾難 睇劣鳩飯堂講

我難

咁偏離路徑咪唔係新假期錯囉
屌佢又唔係淨係屌呢單野
屌個小編自己無考察過條路有幾難就咁分享出黎 覺得佢地不負責任啫

我想知畀你會點寫

馬後炮係人都識

有咩好駁
咁呢個媒體係做得唔夠好係事實

Agree

咁你覺得有幾難呢，4星又代表幾難呢？
自己想去行又自己搵資料判斷啦不負責任

講馬論
認真 如果真係介紹行山
影條路既實際圖 好過淨係放嗰啲好靚既相
等人地都判斷下嗰啲路自己應唔應付到

無人話行山者無責任喎
都無人幫個黑警講野
呢度講媒體都應該有責任咋喎

我意思係行山者要負全責

我行過無咩問題LO
唔好咩都BLOCK 晒去

我都唔覺得新假期要為呢件意外負責
但佢絕對要負返傳媒責任 唔好求其交稿
起碼做左考察先寫 呢種叫負責

新假期咁多弱智睇陣間d弱智懶鳩叻又行去打卡就

唔係
只係問「你」意見
討論咁耐都未聽過只
你係讀者，你覺得有咩字眼先令你覺得難？

俾你做雜誌應該死得，你本雜誌放啲實際相，唔係靚相鬼有人睇？你幾時見麥當勞放真相做餐牌？ 人地係雜誌唔係專業登山指南。你用專業標準要求雜誌，咁同老師要求小學生有大學知識有咩分別？你去麥當勞，要求有米芝連食物質素，你話你笨定麥當勞做得差？

認真答左你 你講得無錯 難字可以好多演繹
所以我覺得要貼實際圖
我睇行山網都會有成條路既實際圖
佢貼咁多山頂靚相引人去 同時都可以放返啲實際圖

唔做編輯做讀者啦噉
有咩字眼先令你覺得難？
4粒星你都唔肯定啦

你淨係追求靚 俾靚既一面人睇
實際又爬山既路又唔show
好難怪人地話你做得唔好
又要介紹行山 講得唔夠又話自己唔係專業行山指南
真係玩哂

高質討論

明知行山要資料搜集 要專業啲
但新假期又走去介紹
跟住又話自己唔係專業
即係想點

人地的確唔係專業行山指南喎，又係你自己話人target audience係咩？
既然連你自己都覺得佢唔係target專業人士，咁點解要用專業標準去評價佢？
你自打嘴巴？

佢唔係專業可以選擇唔介紹唔好鳩寫
介紹得hea又唔考察 就叫人唔好用專業標準評價佢

新假期

食野同營養學係兩樣野喎
點樣同行山比
我已經唔想回應嗰個咩孕婦既比喻
根本個比喻就有問題

人地講咗難咪就係警告你自己search囉
唔係就唔洗話難啦
有圖亦唔代表顯示到難道，target audience根本冇嗰個知識知，學你話齋
有啲人見到人爬中銀個頂都覺得唔危險啦

根據你logic,麥當勞唔係米芝蓮就應該執咗去，
整得hea又唔整好味啲，就叫人唔好用米芝蓮標準評價佢？

你要話有圖都顯示唔到難度
咁無野好講 由得新假期唔考察求其寫啦咁

有易有難都叫鳩寫？
佢有冇錯先？唔詳盡嘅，佢咪提咗你難
查有幾難係你自己嘅責任呀

錯啦比喻又
佢唔寫行山 有好多唔需要專業個識野可以寫喎
麥記唔整高級野食 可以整炸雞薯條喎 點解要執

影一兩張細圖要遊人注意下都得掛

佢講左一句較難 有幾詳盡做左幾多考察自己知啦
查有幾難係行山者責任 寫詳盡啲戴返頭盔係媒體責任

求其寫？係呀，因為人地只係介紹地點同一般行嘅方法
凡事都有唔同程度你要知道
有報紙可以只講財政預算案嘅簡介，有專欄會詳細講，根本就唔同嘅程度問題
「難」的確唔全面，有圖都唔一定顯示到幾難，依個好易理解啫，佢冇講錯，有易有難咪夠囉，如果只有一條難路，佢冇提你係難就話啫

「難」仲唔夠呀？
如果易嗰條都4星就話啫

佢話各類型人士都適合
當中有難有易
咁呢條難路係咪各類型人都行到呢
如果唔係 咁點解話適合各類型人呢
事實上佢係寫左兩句咁大把咋喎
有幾詳盡都有眼見啦

夠啦夠啦 一個難字就夠了

快啲出多幾個港女post啦你 啲人咪又係照睇

最好賣乜柒野都好，要成本字典咁厚既「專業」警告忠告，咁就係負責任喇

人地寫明難度高仲想點
就好似dse maths有b1 b2畀你揀 難度因應自己能力選擇

依個係邏輯問題喎朋友
各類型人士的確都行到易嗰條，而難嗰條就自己衡量
噉係咪各類型人士都去到目的地呀？
小學問題

人地新假期係旅遊飲食集誌，行山係旅遊請問佢地寫有咩問題？正如你去旅行，睇新假期，見到一個國家吸引，就去，出咗旅遊意外你入新假期數？正常人都會睇完新假期見到一個國家吸引再去搵旅遊專書睇，你唔睇，出事，又話新假期寫得唔專業。咁你同大學生睇本小學書，話小學書唔專業有咩分別？明知新假期係負責拋磚引玉，你要求人地專業係你錯誤期待。

唔講以為啲人弱智

飲食雜誌推介極邪惡厚切豬扒
該店選擇多，食客可以簡較健康既全瘦，或者簡較唔健康既超肥扒
有日有食客食完肥扒太肥利入左醫院

原來一直都係佢自己諗唔明個邏輯

連登仔唔知係咪都屌雜誌

得Eng有b1 b2

事實上又真係好多港豬wo

衰D講句啦，新XX唔係唔知自己咩讀者多，一定唔會係hardcore行山班人，佢「較難」呢兩個字好明顯太過輕，佢用返**同****咪得囉，再唔係寫「高階」都ok

PS 今次唔關呢本垃圾事

即係佢係旅遊雜誌 但係可以唔專業咁寫行山？
同埋佢寫得唔詳盡係事實
就算無人出事 佢地都係寫得唔詳盡
另外原來佢係負責拋磚架就可以求其寫
咁我對呢個垃圾媒體有專業期望係我錯

行山係行個過程條路喎
係個行山路徑適合各類型人士喎
而且真係睇唔到邊句佢有免責到喎

完全同意

講起我又係跟新假萬去
大澳個虎山
哇 見到幾隻唐狗已經縮
但黎到就咁走又唔抵
咁岩見到pair 情侶上去又跟住行啦
佢講到正常路咁易咁樣
條 條路成條泥路黎 又斜又難行
嚇到我果fd 落黎果陣想喊咁濟

好很伏

假設全部人弱智，全部人都無自我判斷能力，你就係負責任

屌，又有新假期打手
btw 終於有人肯屌新假期本閪野，又成撚人介紹人食乜乜柒柒，又極邪惡又盛，都唔知收撚左幾多錢水人食d 垃圾，又介紹人地去行乜柒山，物柒山，搞到d 山頭人多過旺角

幾大個人呀 攞枝槍指住你叫你行咩

好多新假期打手 無你地日日吹捧 點會咁多人去

圖解啦
係咪所有人都可以到黃色星星？

你真係信個個係打手？
唔洗亂扣帽子，大家以事論事

新假期介紹完座山D港女著住對高踭鞋背心熱褲上山，行下話痛上到去又話凍

唔屌新假期既就係打手

開始多啲連發生咩事都未知嘅盲毛

明未呀那些年？

條路s適合各類型人士行呀
點解你會拗呢樣野

Um 2個港女果日仲要屌 著裙上去 btw 波鞋上去都sin

唔通我中文咁差？

新假期就黎要資助讀者做體檢

將你歸類為打手，駁你都廢事
不費一兵一卒，唔洗唇槍舌戰

佢劈頭就話適合各類型人去
如果有條係好難 咁就應該分開講 唔應該話各類型人士可以行

條路s適合各類型人士行呀

唔咩盡？所以我咪話緊你用咩標準去衡量囉？
A先生係專業登山人士，去過珠峰，佢覺可能覺得新假期一個難字己經好詳盡。仲有啲誇大添。明明對佢好簡單。
B小姐係detail minded人士，去親邊都會做足功課，睇完新假期再去睇相關行山路線。佢竹覺得新假期幫佢決定去邊。好有用。
而你呢？你覺得自己唔做research,自己唔train好自己能力唔係問題。非要用最高標準衡量一本大眾雜誌。你鬧緊既野，同一個老師鬧小學生，話佢作文作得求其唔專業，一啲都唔及大學生一樣。你唔好忘記唔詳盡係你主觀判斷。對其他人可能己經好詳盡或好有用。

大家都係打手不用分得那麼細

如果有條路係要能力4先行到
咁就唔係各類型人士都行到
咁就唔應該咁寫

其實吊手岩係山峰名
唔係一條路線
一座山有十萬幾條路

原文個性質只係介紹景點
得幾個地名，嚴格講佢唔係介紹路線

利申:非打手

你係咁話新假期係小學生程度
你咁講都得 但要提下大家以後真係唔好信新假期 睇下就算

你屌唔屌新假期先，你唔屌就係打手

之前菠蘿山大東山嗰啲報左之後每個禮拜都咁多人衝上山
新假期都好知道自己係可以影響到好多人嘅媒體啦
有咁多讀者嘅媒體寫清楚係責任
雖然篇文可能只係徵稿嘅 但係新假期都應該做好校對啦
我唔行開山睇較難依個字眼理解嘅話真係唔覺得條路會難平時嘅好多

我係騎牆派 走開中立路線
大家都有唔著

黃成智

我重點係責任係行山人士自負。你要選難行，仲要偏離航道就唔好話人無提你。利申：新假期係垃圾，但公道講，唔關佢事，我覺得佢係好似目錄咁介紹好多野，未必要detail，但吸引到你去進一步搵資料。講真天氣又唔睇，路又唔check,裝備唔齊，咁大個人仲要吓吓人提咩？

利申：嚴格黎講我覺得最錯係消防，竟然裝備不全，上山救援唔著防滑鞋。

算啦 本嘢係垃圾但係都唔知今次關佢咩事
新聞都話嗰兩個人係行非一般行山人仕嘅路徑
老實講如果有人行新XX所講嘅"輕鬆"路徑搞到要報警嘅話
啲人又會屌柒佢做乜話行山輕鬆嫁啦

如果你想上太平山 輕鬆路線可以撘纜車 較難嘅可以行山上去 然後有條友行左一半山之後自己攀石咁攀上去
哦 你班仆街教人行危險路線

一直都話行山人士係自負責任架
呢樣野大家一致係屌行山既人唔搜集資料

不過新假期就一定係柒

其實我都覺得除咗個兩位落雨行山傻人外，消防風險評估同保護措施有檢討空間，我唔否認係意外，但消防都應該做啲野避免同類型事情
不過怕講多錯多，而家啲風向又一面倒

第一句就劈頭話「適合各類型人士嘅地方」，個地方係昂平，唔係吊手岩條路

有啲人搜集完資料咪又係睇唔明

唔覺
1.睇完覺得新假期唔詳盡，仲唔做多啲資料搜集，咁柒既係睇書個人。
2.睇完覺得新假期詳盡，咁個類人都唔會覺得新假期柒
所以所有情況都唔多關新假期事。注意：今次唔關佢事唔代表佢唔係垃圾雜誌。但垃唔垃圾因個人主觀而異。

柒唔過誤會人地話吊手岩適合各類型人事
原來係自己閱讀障礙

人士

我明你講咩，但有人覺得新假期要負一啲責任，let say, 10%, 行山人士負90%.而我覺得行山人士要負100%，除非新假期有失實報導。但唔詳盡唔係失實。所以行山人士要負100%。

如果真係好似那些年所講
佢係話適合各類型人士嘅路線，佢介紹吊手岩就錯啦

Let say你睇錯字啦

唔明你話我咩？

好 既然兩邊表現差唔多 我地今次打和!!

其實好多人都係咁樣理解
Facebook都好多人咁講
造成咁多人誤會 其實佢係咪可以寫好啲？
就算無意外發生
其實呢本野真係好多地方可以做好啲

其實講到尾
新假期係連登既原罪黎

佢講咩都好連登仔9成都反架啦

成件事睇到連登仔有幾弱智 咁都有得屌新假期

睇錯字就講個字啦
講乜鬼嘢應該詳盡啲啫

咁事實佢係唔詳盡 兩件事

唔怪得我覺得有根本嘅理解問題，講極都唔明啦
原來係睇錯字
人地介紹地方就以為人話所有路線都易

唔同
依個係重點嘅問題
佢句嘢重點係講個地方，路線唔洗詳盡
如果如你地睇錯字噉理解，佢講路線，就應該詳盡，亦解釋咗點解有人覺得新假期唔洗詳盡，因為講到「路線」嘅細節已經唔係佢篇嘢嘅重點

你可以用100個字寫一條路，又可以用1萬個字。睇你用幾多時間，目標係咩。人地目標係拋磚引玉介紹下都唔得。非要人地用1萬個字，人地又唔係失實，鬧黎有咩意思？

好似人地介紹日本，輕描淡寫講過有平有貴嘅航空公司，唔代表佢重點係講航空公司，所以佢有道理唔講機票幾錢
明未？

目標咪講地點囉
人地目標唔係講條行山徑呀

見過好多人睇完報導就無準備行山 覺得自己後生ok 電話有google maps 實冇事
到頭來搭乜車又唔知 係邊個位落又唔知 要係車到周圍問人
之前有個friend又係睇完篇文覺得大浪西灣好靚 自己一個人由北潭凹落車行過去 想走嗰陣搵唔到車站 問人先知自己去錯地方 差啲趕唔到6點半尾班車
冇錯最終決定權係個讀者手上 但你係港豬之中嘅主流媒體 應該好清楚你班讀者有幾豬 唔豬都唔會睇你啦 佢哋真係可以睇完相就查都唔查直接去 連小小警告/提醒都冇就介紹人去 仲講到條路線只係"較難" 一般人只會覺得條路係比輕鬆難啲啲 唔需要手腳並用 自己仲應付到 賺完點擊率就拍拍屁股走人 一啲責任感都冇 咁都話ok?
打句需要手腳並用好難咩？ 有同冇好大分別喎 定係有啲人怕打咗會少人share 少啲點擊率？

我一直認同你講，你話我做咩lol?

同意你
我放棄討論啦不過
佢地話人地目標係講個地點 而唔係行山路徑喎

平時講下笑就屌鳩新假期姐。。
認真咁講其實新假期完全無錯，係完全。
人地做媒體就係比料你地睇嫁啦，
不過宜家出事就吹毛求疪,點夠講

可能我都睇錯人名掛 sor
人人都會睇錯過

咁講真其實介紹多啲野比人知有咩問題啊？
你去旅行都會唔會搵下果個地方有咩好野啊
為屌而屌，on撚9

較難係指相對易個條黎講較難。本野意思係10星較3星難，中文都係「較難」佢係講堅relatively。咁佢無講錯。 條路本身己有警告牌，你睇完，唔考慮改為易啲個條，仲上山，咁無得話新假期。你見到前面條路要手腳並用，仲去，之後返到屋企鬧新假期，咁點解人地寫咗條易你又唔跟要鬧？

好中立

另一個適合各類型人士的地方。主動句講地方景色同樣美，能看到大金鐘的山脈，又能遠看西貢。可以輕鬆路線也可以選擇難度較高的吊手岩起點出發。還有可愛的牛牛。
成段嘢4句有3句都講地方，得一句輕描淡寫講兩條路線，都唔係重點講地點？

最重點係人地根本係介紹地方，佢鍾意連路線有易有難都唔講都得添
講去日本旅行奉指要人分析邊間航空公司平同貴㗎咩？

其實新假期段原文得嗰一兩句
真係睇完有興趣都一定會自己搵多啲資料其實
唔係點識去

咪係 佢嗰度基本上都係列晒20個地方出嚟 每個地方得段簡介 睇完有興趣咪自己再google 唔通就咁睇完吊手岩三個字就識自動波去到

乜撚野叫提都唔應該提，屌你老味焚書坑儒咩

我都認為係人既問題多過本雜誌問題
不過做媒體係有社會責任
有事發生應該改善

大家唔好忘記，新假期有提路線，就正如好多行山書都有提，但問題係：
1.無証據顯示個兩條友係睇完新假期而去
2.就算假設有睇新假期，新假期都有寫易同難兩條路，去難個條係個人選擇
3.去完難，仲要唔跟主路行都係佢地個人選擇

如果真係睇完新假期先行山都抵死啦

純粹覺得新假期介紹人行山之餘都要提返人行山啲安全守則 同埋 義務
大東山

難得有班人教精樓主，成王耐性王 對佢咁好做乜7

之前有個post講學生自殺
又係有人入黎屌唔應該開post講 話會刺激到d人去自殺

咁乜都唔洗討論啦
呢種思想真係痴撚線
鍾意和諧既假象 掩耳盜鈴

班友返上大陸就啱哂

乜野叫預測唔到
提都唔識提下讀者？
講句預測唔到就可以推個波比人
作為推薦個個絕對有義務去警告人地

其實拗黎做乜
雙方都有錯
行山個個冇做好準備
推薦個個冇足夠既警告

加多句
咁難行你又推薦？
呀小編你行過未？
未行過你又推薦？
垃圾新假期

between
竟然有人幫新假期講說話
威呀港豬

冇提咁又點？警告因人而異，而且本身果度係有牌提醒
你咁大個人見到前面冇路要行碎石你唔識返轉頭？
小學生都有教要避開危險啦
係咪啲人上得網多冇左基本技能？

人地個入口都寫左個牌係度 叫人請勿前往 就算係上網有人推薦 自己係咪應該都要考慮下行第條路
會唔會有人太過高估自己/輕視條路呢

雖然新假期係垃圾，但今次真係完全唔認為要對事件負責

年年都有n咁多單行山行澗意外，
全部入哂新假期數好唔好

係冇錯喎，咁大個人行山前都唔識自己評估?

有大把路上山，係都要提條難行既路

原來係果對狗男女既page
成日講行山講講下又講左去同條女點點點

點解唔應該提，條路又唔係新假期自己剷林剷出來

己經講咗，難易佢都有提，但你選難行係你自己問題，你見到警告牌仲去，出事仲咩要入新假期數？人地有無迫你行？

你對象都唔係有經驗既行山人士，
又何必介紹d高難度行山徑呢？
更何況上昂平兩邊都有正常行山徑行

咁都唔關新假期事架喎
你理得佢點寫，點寫法係佢自由，而家又唔係鼓吹你去行條難行既路

做傳媒可以做到咁不負責任，唔怪得依家文質素咁低啦
求其post兩張相就呃到like賺到錢，
人地去完瀨左野就話冇人叫你行

介紹有幾不負責任
行邊條路都好，行山者本身都有責任評估難度同自己能力，佢又唔係專業行山page，點解要分析埋呢啲?

幾下動作都手軟
死撚咗去啦

打沉佢

好撚憎
行山就行山啦，又話同條女係度點點點

你自己都識話唔係專業行山page，睇既人唔會/唔識分析，
咁你仲要講岀黎做乜鳩，
重點既係行上昂平根本有大把易行又正常既路線

點解唔講得，咪話咗難度高
佢點寫係佢自由，我亦睇唔到有鼓吹人行既意思

你真係好on9
一本雜誌係得咁多篇幅
唔通每介紹一樣嘢就要講哂所有風險？
大把旅遊指南都淨係話你知景點係邊，一段描述同一兩張圖架啦
佢係話俾你知有呢樣嘢，你有興趣咪自己再搵資料去了解囉
米芝蓮介紹餐廳都係得一兩道菜嘅相，唔會show哂成個餐牌出黎啦，唔通你去完叫左啲難食嘅嘢又屌米芝蓮唔負責任？

樓上成班嘈人介紹嘅，慣左老母會每一餐都提你食飯小心D梗死，出街拖住你隻手行，見工帶埋老母去個D?

一個人無自理能力就死左佢啦

撐新假期個d一定係「小編」

唔差在介紹埋rooftopping 啦
型格打卡熱點

新假期係垃圾，但係唔代表樓主講得啱
而家個社會好鍾意假兩難，非黑即白，你唔撐呢面即係撐個面啦

原來你唔只on9，仲連閲讀能力都咁有問題
佢係話個目的地適合各類型人仕去。
見唔見有個句號啊？
佢唔係話所有路線都適合各類型人仕啊
係各類人仕可以按自己能力揀適合自己嘅路線啊
用下個腦先講野啦

一有呢啲議題就係挑戰連登仔邏輯思考既時候

做乜呢啲都有得拗
正常一睇就知佢講另外一條有難度
一條就輕鬆
真係雞蛋挑骨頭

但係佢即刻del post

del咗唔理乜事都冇，唔通同連登仔嘈咩

樓上講咗，唔del又俾人話繼續害人，del又話佢身有屎，咁真係玩曬。你叫佢del定唔del好？

我意思係 如果新假期唔覺得自己有問題 做咩要del post

但佢淨係del呢一個嘛

咁淨係個個post相關嘛，你想佢del曬？人地仲洗做生意？

利申 我覺得佢介紹吊手岩唔係真係好大問題 今次佢比人屌得咁勁 係d人積落d怨氣一野爆出嚟啫

但我想問新假期推薦嗰條同有警告路牌嗰條
係同一條路?

警告牌係經吊手岩，文中稱較難嘅路綫

咁平時嗰條有冇資深啲既人會行?

依家果兩條友偏離晒正常行山路線 迷路 先引起今次意外呀 偏離呀 唔係難行咁簡單呀 點解新假期要對呢件事負責任? 無足夠能力就行大路係常識黎架喎 幫佢講說話就等於港豬？ 就算本來唔使負責 都要屈佢地負 咁就唔係港豬架嗱？
利申：不嬲覺得新假期垃圾 對於佢未行過又推薦 呢part我都覺佢係垃圾 但唔明點解兩碌笨柒亂鳩咁行 要怪個媒體落唔夠警告 邊有媒體會expect有笨柒以為自己好勁 無足夠準備豆 落雨大霧行夜山？

資唔資深唔知
但係有唔少人行

l

咁多新假期打手 單機啦你班柒頭 去圍爐啦

吊手岩係一個山峰
西南路係最多人行，算是熱門「有難度有挑戰性」嘅行山路線，好天氣假日十分多人，大多數人講行吊手岩去馬鞍山就係講呢條，路徑大致清晰(大霧除外)，有爬坡，需手足並用，只要伏低身體，三點不動一點動，墜崖機會輕微。
難度黎講「行山」嘅高難度，「擧山」嘅BBBBB級

而吊手岩西北面，北面就有好多「擧山」路線，有叢林，有山澗，有一定墜崖風險，新手絕對不宜。惡劣天氣出事機會十分高。

雖然新聞報導冇講清楚，但係我諗個兩條友行嘅「非正常路線」並非西南面嘅熱門路線

之於警告牌，除咗三大長途經，家樂徑，自然教育徑
大部分行山徑都會有，已經有啲狼來了嘅感覺
好多行山人士都戲稱警告牌即係入口牌

兩個原因
第一 跟新假期條路 行偏左
第二 真係一開始行偏左

點都好作為傳媒 講野唔清晰
已經好有問題